2月8日之就拆利是:用2分鐘睇晒各地新聞

早晨! 就黎拆利是啦

每條新聞下面既link係新聞既sources,大家想進1步了解既可以入去條link

港聞:

1. 「公民聯合行動」就特首選舉提名的民間投票開始，社民連立法會議員梁國雄亦表示將宣佈參選特首。

(明報)
(星島日報)
(蘋果日報)

2. 行政長官會同行政會議批准的士加價，落旗收費加2元，落旗後短途及長途跳表收費分別加1毫及2毫，預計完成修例等程序後可於4月9日生效。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)
(蘋果日報)

3. 曾為青年新政梁頌恆擔任立法會議員助理的錢家傑入稟高等法院申請針對禁止其進入立法會大樓的司法覆核。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)

4. 銅鑼灣書店前店長林榮基到台灣出席台北國際書展並逗留7天，台灣傳媒報道指當局出動至少200警力分批保護林榮基。

(明報)
(東方日報)

5. 九龍灣德福花園對開天橋底發見人體駭骨，警方初步檢驗相信死者為年長男子且已死去超過一年，案件由秀茂坪重案組接手調查。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)
(蘋果日報)

6. 就男子以逾200刀殺女友一案，原被裁定謀殺罪成判囚終身的該名男子上訴得直，法庭下令案件發還重審。

(明報)
(東方日報) (蘋果日報)

兩岸:

1. 外交部長王毅抵達澳洲訪問，其與澳洲外長畢曉普（Julie Bishop）共同見記者時表示「中國無意去領導誰，也無意去取代誰」。

(明報)

2. 衛生部前副部長、中國人體器官捐獻與移植委員會主任黃潔夫代表中國出席在梵蒂岡的反器官販賣全球峰會，其表示中國取締非法移植器官獲得重大進展，有信心5年內中國捐贈者人數會超過美國。

(明報)
(東方日報)

3. 柬埔寨首相洪森表示柬埔寨堅定奉行「一個中國」政策，並禁止台灣在柬埔寨升起青天白日滿地紅旗。

(星島日報)

4. 就有香港富豪被官員邀請煮食穿山甲一事，有關官員被指是廣西投資促進局書記和局長，惟該局否認有關官員當時在場。

(明報)
(星島日報)

5. 就境外媒體報道指世紀金源集團董事局主席黃如論被中紀委扣查一事，世紀金源集團文化宣傳中心總監張迎春對記者否認此事。

(星島日報)

6. 福建南安市霞溪村一名男子於街頭持刀行兇，一名6歲女童死亡，另有4人受傷送院，4人均無生命危險。

(明報)

國際:

1. 英國國會下議院議長伯科表示反對讓美國總統特朗普在國會演說。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)

2. 根據國際特赦組織發表的報告，在2011至2015年間有多達13000名反對總統巴沙爾的人在敘利亞首都大馬士革以北的賽德納亞（Saydnaya）監獄內被秘密吊死。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)
(蘋果日報)

3. 法國共和黨總統候選人菲永會見記者就僱用妻子當議會助手一事道歉，但其拒絕退出總統角逐。

(東方日報)
(星島日報)

4. 法國前總統薩爾科齊被控在2012年競選連任時違反規定非法籌集經費，遭法庭下令出庭受審。

(明報)
(星島日報)

5. 以色列國會表決通過將約旦河西岸巴勒斯坦人私人土地上興建的約4000個猶太殖民住宅單位合法化的議案。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)

6. 土耳其北部愛琴海沿岸地區發生兩次強度為黎克特制5.3級的地震，其造成11條村受災，數十間房屋損毀，至少5人受傷。

(東方日報)

舊集中帖
(想了解呢個post既來歷,檢索返以往既每日用2分鐘睇新聞,可以入去呢條link):

尋日新聞
(想追返尋日既post就入去):

Facebook Page
(如果想係facebook睇既歡迎like下,每日朝早9點post每日新聞,方便大家係facebook都睇到):

Thanks

支持巴打

支持支持

睇已

連登需要多啲時事post，辛苦你啦巴打

多謝各位

2月9日: